Fb留言店舖有炸彈 女網民被捕

【本報訊】Facebook留言指有「炸彈」，九十後「網女」落網。社交網站Fb一個專頁，前日凌晨二時許，姓羅（廿歲）負責人發現有人在專頁內留言，指元朗八鄉錦田永隆圍一間店舖有爆炸品，「拿（嗱），我警告你哋，個場地有炸彈呀，炸彈呀，你唔驚死就去啦！」羅往沙田警署報警求助。

警往調查證無其事

警方接報大為緊張，立即按址前往現場調查，證實有關店舖並無炸彈。其後，警方根據資料調查，當晚十時許，掩至粉嶺流水響道一間村屋，將涉案姓李（廿五歲）女網民拘捕，以涉嫌炸彈嚇詐扣留，案件由沙田警區刑事調查隊跟進。據悉，女疑犯與專頁負責人不相識，至於被整蠱店舖與她是否有恩怨，目前仍追查其犯案動機。

互聯網世界絕非無法可依，根據香港法例，大部分針對現實世界作為防止罪案的法例，均適用於互聯網世界。在一四年，有網民在討論區分享一段外國短片連結，內容是教人如何製造「乾冰炸彈」，有人睇片後，竟留言提議在政府總部及立法會外製造及引爆「乾冰炸彈」，有網民見留言後報案。警方商業罪案調查科經調查採取行動，在鰂魚涌拘捕涉案十四歲少年。